\documentclass{beamer}
\usepackage[spanish]{babel}
\selectlanguage{spanish}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usetheme{Warsaw}

\usepackage{color}
\definecolor{lightgray}{rgb}{.9,.9,.9}
\definecolor{darkgray}{rgb}{.4,.4,.4}
\definecolor{purple}{rgb}{0.65, 0.12, 0.82}

\lstdefinelanguage{JavaScript}{
  keywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
  ndkeywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=false,
  comment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  morestring=[b]',
  morestring=[b]"
}

\lstset{
  language=JavaScript,
  backgroundcolor=\color{lightgray},
  extendedchars=true,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  showstringspaces=false,
  showspaces=false,
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{darkgray},
  numbersep=9pt,
  tabsize=2,
  breaklines=true,
  showtabs=false,
%  captionpos=b
  title=\lstname
}

\newcommand\Fontvi{\fontsize{36}{8}\selectfont}
\newcommand{\includecode}[4][c]{\lstinputlisting[caption=#2, escapechar=, style=#1, firstline=#3, lastline=#4]{#2}}

\title[Grunt] % (optional, only for long titles)
{Grunt: The JavaScript Task Runner}
\subtitle{¿Qué he podido vigilar estos días?}
\author[Luis Javier Peris Morillo] % (optional, for multiple authors)
{Luis Javier Peris Morillo }
\date[BT 2014] % (optional)
{/bash.org talks, 2014}
\subject{Computer Science}

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}
    \frametitle{Índice}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\section{¿Qué es Grunt?}
\begin{frame}
  \frametitle{¿Qué es Grunt?}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.85\textheight]{grunt}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{¿Qué es Grunt?}
  \framesubtitle{Automatización}
  \begin{center}
    \includegraphics{automatizacion}
  \end{center}
\end{frame}

\frame {
  \Fontvi
  \begin{center}
  Compilación
  \end{center}
}

\frame {
  \Fontvi
  \begin{center}
    Ejecucion de pruebas
  \end{center}
}

\frame {
  \Fontvi
  \begin{center}
    \textit{Minification}
  \end{center}
}

\frame {
  \Fontvi
  \begin{center}
    \textit{Linting}
  \end{center}
}

\frame {
  \Fontvi
  \begin{center}
    Preprocesado de archivos
  \end{center}
}

\frame {
  \Fontvi
  \begin{center}
    Medición de calidad de código
  \end{center}
}

\frame {
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.95\textheight]{nodejs.png}
  \end{center}
}

\begin{frame}[fragile]
   \begin{lstlisting}
     var http = require('http');
     http.createServer(function (request, response) {
       response.writeHead(200, {'Content-Type': 'text/plain'});
       response.end('Hello /bash!\n');
     }).listen(8000);
     console.log('Server running at http://127.0.0.1:8000/');
    \end{lstlisting}
\end{frame}

\frame {
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\textwidth]{npm.png}
  \end{center}
}

\section{Tareas básicas}

\begin{frame}[fragile]
  \begin{lstlisting}[language=bash]
    $npm install -g grunt-cli
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \begin{lstlisting}[language=bash]
    $npm init
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \begin{lstlisting}[caption=package.json]
    {
      "name": "kicking_tires",
      "version": "0.0.0",
      "description": "",
      "main": "index.js",
      "scripts": {
        "test": "echo \"Error: no test specified\" &amp;&amp; exit 1"
      },
      "author": "",
      "license": "BSD-2-Clause"
    }
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \begin{lstlisting}[language=bash]
      $npm install grunt --save-dev
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \begin{lstlisting}[caption=package.json]
    "devDependencies": {
      "grunt": "~0.4.4"
    }
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \begin{lstlisting}[language=bash]
     $grunt
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Primera tarea}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=1, lastline=4, caption=Gruntfile.js]{../kicking_tires/Gruntfile.js}
  \begin{lstlisting}[language=bash]
    Running "default" task
    Hello from Grunt.
    Done, without errors.
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Usando parametros}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=6, lastline=9, caption=Gruntfile.js]{../kicking_tires/Gruntfile.js}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Lanzando errores}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=10, lastline=16, caption=Gruntfile.js]{../kicking_tires/Gruntfile.js}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \begin{lstlisting}[language=bash]
    $ grunt addNumbers:a:2 --force
    Running "addNumbers:a:2" (addNumbers) task
    Warning: The first argument must be a number. Used --force, continuing.
    a + 2 is NaN
    Done, but with warnings.
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Encadenar tareas}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=18, lastline=18, caption=Gruntfile.js]{../kicking_tires/Gruntfile.js}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Documentación}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=20, lastline=30, caption=Gruntfile.js]{../kicking_tires/Gruntfile.js}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Documentación}
  \begin{lstlisting}[language=bash]
    grunt --help
  \end{lstlisting}
  \begin{lstlisting}[language=bash]
    Available tasks
    default Custom task.
    greet Custom task.
    addNumbers Custom task.
    all Alias for "default", "greet:Brian", "addNumbers:2:3" tasks.
    praise Have Grunt say nice things about you.
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\section{Trabajar con archivos}

\begin{frame}
  \includegraphics[scale=0.9]{project_structure}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
  \begin{lstlisting}[caption=Gruntfile.js]
    grunt.config.init({
    });
  \end{lstlisting}

  \begin{lstlisting}[caption=Gruntfile.js]
    copyFiles: {
      options: {
        workingDirectory: 'working',
      }
    }
  \end{lstlisting}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Crear directorios}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=15, lastline=18, caption=Gruntfile.js]{../deployment/Gruntfile.js}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Eliminar directorios}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=20, lastline=23, caption=Gruntfile.js]{../deployment/Gruntfile.js}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Copiar ficheros}
  \begin{lstlisting}
    copyFiles: {
      options: {
        workingDirectory: 'working',

        manifest: [
        'index.html', 'stylesheets/style.css', 'javascripts/app.js'
        ]
  \end{lstlisting}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Copiar ficheros recursivamente}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=25, lastline=37, caption=Gruntfile.js]{../deployment/Gruntfile.js}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Copiar ficheros recursivamente}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=3, lastline=11, caption=Gruntfile.js]{../deployment/Gruntfile.js}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=33, lastline=35, caption=Gruntfile.js]{../deployment/Gruntfile.js}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Copiar ficheros recursivamente}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=39, lastline=49, caption=Gruntfile.js]{../deployment/Gruntfile.js}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Usar valores de ficheros}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=12, lastline=12, caption=Gruntfile.js]{../deployment/Gruntfile.js}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=51, lastline=57, caption=Gruntfile.js]{../deployment/Gruntfile.js}
\end{frame}

\section{Multitarea}
\begin{frame}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=2, lastline=7, caption=Gruntfile.js]{../weather/Gruntfile.js}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=9, lastline=9, caption=Gruntfile.js]{../weather/Gruntfile.js}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=10, lastline=12, caption=Gruntfile.js]{../weather/Gruntfile.js}
\end{frame}

\begin{frame}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=14, lastline=19, caption=Gruntfile.js]{../weather/Gruntfile.js}
\end{frame}

\begin{frame}
  \lstinputlisting[language=JavaScript, firstline=21, lastline=37, caption=Gruntfile.js]{../weather/Gruntfile.js}
\end{frame}

\section{Flujo de trabajo}

\begin{frame}
\begin{enumerate}
\item Convertir los ficheros CoffeScript en Javascript y ponerlos en una ruta temporal
\item Concatenar las bibliotecas Angular y Markdown con el fichero convertido de CoffeScript en único fichero
\item Reducir el fichero app.js, almacenándolo en assets/app.js
\item Añadir soporte para Sass, el preprocesador de CSS, añadiendo un vigilante
\item Configurar el flujo para que cualquier cambio lance todo el proceso
\item Configurar Grunt para recargar nuestro navegador cada vez que hacemos algun cambio en nuestro proyecto
\end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Crear la aplicacion}

\begin{frame}
  \includegraphics[height=0.99\textheight]{markdown_structure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{center}
  \includegraphics[height=0.98\textheight]{bower}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \begin{lstlisting}[language=bash]
    $ bower install angular
    $ bower install angular-sanitize
    $ bower install markdown#0.6.0-beta1
  \end{lstlisting}
  \begin{lstlisting}[language=bash]
    $ cd bower_components/markdown
    $ npm install
    $ cd ../../
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}{Herramientas, \textit{frameworks}}
  \begin{center}
  \includegraphics[scale=0.35]{angularjs}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{center}
  \includegraphics[scale=0.45]{coffeescript}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{center}
  \includegraphics[scale=0.3]{sass}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\lstinputlisting{../markdown/coffeescript/app.coffee}
\lstinputlisting{../markdown/coffeescript/main_controller.coffee}
\lstinputlisting{../markdown/coffeescript/factories/markdown_converter.coffee}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \lstinputlisting[language=HTML,firstline=1, lastline=7]{../markdown/index.html}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \lstinputlisting[language=HTML,firstline=8, lastline=24]{../markdown/index.html}
\end{frame}

\subsection{Compilar CoffeeScript}
\begin{frame}[fragile]
  \begin{lstlisting}[language=bash]
    $ npm install grunt --save-dev
    $ npm install grunt-contrib-coffee --save-dev
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\lstinputlisting[firstline=2, lastline=14]{../markdown/Gruntfile.js}
\end{frame}

\subsection{Concatenar JavaScript}

\begin{frame}[fragile]
  \begin{lstlisting}[language=bash]
    $ npm install grunt-contrib-concat --save-dev
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \lstinputlisting[firstline=16, lastline=25]{../markdown/Gruntfile.js}
\end{frame}

\subsection{Minificando JavaScript}
\begin{frame}[fragile]
  \lstinputlisting[firstline=27, lastline=34]{../markdown/Gruntfile.js}
\end{frame}

\subsection{Creando estilos con Sass}
\begin{frame}[fragile]
    \lstinputlisting[firstline=36, lastline=43]{../markdown/Gruntfile.js}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \lstinputlisting{../markdown/sass/_layout.scss}
\end{frame}

\begin{frame}
  \lstinputlisting[firstline=1, lastline=4]{../markdown/sass/style.scss}
  \lstinputlisting[firstline=27, lastline=32]{../markdown/sass/style.scss}
\end{frame}

\subsection{Minificando CSS}
\begin{frame}[fragile]
  \lstinputlisting[firstline=45, lastline=52]{../markdown/Gruntfile.js}
\end{frame}

\subsection{Simplificando la construccion}
\begin{frame}[fragile]
    \lstinputlisting[firstline=54, lastline=55]{../markdown/Gruntfile.js}
\end{frame}

\subsection{Vigilando cambios}
\begin{frame}[fragile,allowframebreaks]
    \lstinputlisting[firstline=57, lastline=79]{../markdown/Gruntfile.js}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
  \frametitle<presentation>{¿Donde leer mas?}
  \begin{thebibliography}{10}
  \beamertemplatebookbibitems
  \bibitem{Autor1990}
    Brian P. Hogan
    \newblock {\em Automate with Grunt}.
    \newblock Brian P. Hogan, 2014.
  \end{thebibliography}
\end{frame}

\end{document}
